{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"2","quiz":[{"id":328,"question":"من الفروقات بين الشاخصة   [[c7]] والشاخصة   [[b65]]  ؟","a":"الأولى تُقام خارج الشارع والثانية على الشارع.","b":"الأولى تُقام على الشارع والثانية خارج الشارع.","answer":"2"},{"id":303,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b1]] :","a":"فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.","b":"على الطريق التي أمامك.","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل تمنع الشاخصة   [[b6]] الاستدارة إلى اليسار؟","a":"كلا لا تمنع.","b":"نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":320,"question":"كم تبعد الشاخصة    [[a38]] عن المقطع الذي تصبح فيه الطريق باتجاهين؟","a":"تقام هذه الشاخصة على بداية المقطع.","b":"تقام هذه الشاخصة على بعد 150م من بداية المقطع.","answer":"1"},{"id":324,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b37]] في الجانب الأيسر من الشارع فتلزم بالوقوف:","a":"من يريد الاستدارة إلى اليسار ومن يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","b":"فقط من يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","answer":"1"},{"id":316,"question":"تعني الأسهم إلى اليسار في الشاخصة   [[a30]] :","a":"انك تقترب من ملتقى سكة الحديد بعد الانعطاف أو الاستدارة يساراً.","b":"أن القطار قادم من يسارك.","answer":"1"},{"id":327,"question":"في طريق أقيمت على مدخلها الشاخصة    [[b64]] ، هل يجوز للمشاة الدخول إلى طرف هذه الطريق؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"لا يجوز الدخول فقط إلى طرف الطريق الذي يقع في نفس الجانب الذي أقيمت فيه الشاخصة.","answer":"1"},{"id":325,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"الآلة الضوئية القريبة.","b":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"الشاخصة   [[c44]] معناها:","a":"يجوز الوقوف على الرصيف إذا تعطلت المركبة فقط.","b":"مسموح الوقوف على الرصيف كما في الشاخصة لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال والتجارية لغاية 2200كغم.","answer":"2"},{"id":315,"question":"الشاخصة   [[d2]] تعني:","a":"خطوط مسلك في شارع ذو ثلاثة مسالك أو أكثر.","b":"مساحة فاصلة في وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة   [[b53]] ؟","a":"الشاخصة   [[b25]]","b":"المفترق القريب أو نهاية الطريق السريعة الموسومة بشاخصة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a37]] تعني:","a":"مكان عبور المشاة والأولاد.","b":"مشاة بالقرب من المكان على بعد حوالي 150م.","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل الشاخصة   [[b44]] تشير إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"نعم في جميع الحالات.","b":"كلا وإنما تشير إلى اتجاه إلزامي وليس طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":313,"question":"الشاخصة   [[b51]] تعني:","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط.","b":"اعبر المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليسار.","answer":"2"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[b46]] تعني:","a":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار.","b":"سر إلى اليسار أو إلى الأمام من خلف الشاخصة فقط.","answer":"1"},{"id":326,"question":"هل تمنع الشاخصة    [[b62]]  دخول الدراجات النارية؟","a":"كلا لا تمنع.","b":"نعم تمنع دخول الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات فقط.","answer":"1"},{"id":318,"question":"كيف تتصرف عند رؤياك   [[e8]] التي أقيمت قبل الاستدارة؟","a":"هذه الشاخصة للمشاة وليست للمركبات.","b":"تتقدم بحذر مع الانصياع لتعليمات الشاخصات إذا وُجدت.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما معنى الشاخصة   [[c6a]]؟","a":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","b":"حركة السير باتجاه السهم الأبيض لجميع المركبات وباتجاهين للمركبات المذكورة في الشاخصة   [[b35]]","answer":"2"},{"id":319,"question":"إذا كُتب رقم على الشاخصة    [[a29]] فماذا يعني ؟","a":"البعد بالأمتار عن ملتقى سكة الحديد.","b":"رقم الطريق الإقليمي الذي يمر فيه القطار.","answer":"1"},{"id":321,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b12]] على مدخل شارع فهل تمنع دخول المركبات التجارية أيضاً إلى هذا الشارع ؟","a":"تمنع فقط دخول المركبات التجارية التي لا يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم.","b":"نعم تمنع دخول جميع المركبات التجارية أيضاً.","answer":"2"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a35]] :","a":"أنت تسير في طريق مائلة إلى اليمين.","b":"أمامك خطر التزحلق على بعد 150م.","answer":"2"},{"id":322,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b13]] على مدخل شارع فأية أنواع دراجات نارية لا يجوز دخولها لهذا الشارع؟","a":"فقط الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات.","b":"جميع أنواع الدراجات النارية.","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل يجوز أن توضع الشاخصة   [[b44]] فوق الآلة الضوئية؟","a":"نعم يجوز.","b":"يجوز فقط في مفترق له أربعة اذرع.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b66]] :","a":"ممنوع دخول مركبة تنقل مواد خطرة والملزمة بوسم بموجب القانون","b":"ممنوع دخول مركبة تجارية ذات صندوق مغلق.","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجب الانصياع للشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]]  ؟","a":"نعم في جميع الأحوال.","b":"كلا.","answer":"1"},{"id":317,"question":"أين توقف مركبتك عند رؤياك الشاخصة   [[e6]] ؟","a":"قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة.","b":"هذه الشاخصة للمشاة وليست للمركبات.","answer":"1"},{"id":304,"question":"هل تمنع الشاخصة   [[b3]]  الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"نعم تمنع.","b":"كلا لا تمنع.","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل تنهي الشاخصة   [[b28]] مفعول الشاخصة   [[b29]]  ؟","a":"كلا لا تنهيه.","b":"نعم تنهيه.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني تحذير وإرشاد قبل منعطف :","a":"الشاخصة   [[d9]]","b":"الشاخصة   [[f10]]","answer":"2"},{"id":328,"question":"تُقام الشاخصة   [[a7]] على مسافة:","a":"150م من المنعطف الثاني.","b":"150م من المنعطف الأول.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}